歐盟疫苗證書 隨時搞垮中國疫苗在歐發展

歐盟疫苗證書 隨時搞垮中國疫苗在歐發展

匈牙利星期三開始替國民注射國藥疫苗，是首個歐盟成員國使用中國的武肺疫苗。不過，中國疫苗在歐洲／歐盟的發展，可能會面對新障礙——疫苗證書（或稱疫苗護照）。

歐盟星期四（25日）晚上進行了視像峰會，其中一個決定是，27國領袖同意推展歐盟劃一疫苗證書，下次峰會再討論。

全球都在討論疫苗證書的問題。在國內而言，這代表是否已持有已完全注射疫苗的證明，才能出入公眾場所，例如餐廳、戲院、演唱會、大型球賽等等。跨國而言，是否只有已打針的人士，才能進行非必要的跨境旅遊？

在歐盟的情況，這不只純粹是「國際」旅遊，還包括神根區（Schengen Area）內部能否恢復全面自由出入境，歐盟可否恢復人員流動自由，有「國內」成份的元素。

但問題是：什麼疫苗才算數？

歐洲議會最大黨團歐洲人民黨（EPP）在峰會前提交建議，當中有關疫苗證書的建議中，加插了「只限歐洲藥物管理局（EMA）通過的疫苗」的條款。

波蘭現時已放寬了對從部份國家入境的人士的限制，豁免入境後隔離的條件，新增包括已完成整個打針程序的人士，同樣只限EMA疫苗。

EMA目前只通過了BioNTech/輝瑞、Moderna和牛津大學/阿斯利康3款疫苗。匈牙利是自己批准國藥和俄羅斯衛星五號疫苗，亦即匈牙利人就算打了國藥或衛星五號疫苗，也有機會用不到疫苗證書，較自由地往其他歐盟國家。

這亦即是說，中俄疫苗生產商若想打開歐盟市場，仍要向EMA申請，不能繞過歐盟而自己跟個別成員國推銷。

現在離真的有歐盟疫苗證書，還有一段時間，完全未有細節，可能屆時會接受任何疫苗？或者，國藥屆時已獲EMA的批准？

說回歐盟疫苗證書。嚴格來說，這次峰會對疫苗證書，什麼決定都沒有作出，毫無細節。

大家可以想像，最急切游說歐盟及各成員討論疫苗證書的，是哪些國家。

答案就是希臘。

所有極依賴旅遊業的歐盟國家，例如希臘、西班牙等南歐國家，都希望在夏天前可以弄妥疫苗證書，以便今年夏天可以重開旅遊業。在歐洲，尤其南歐，夏季是旅遊旺季，如果拖至秋季才恢復旅遊，等同向旅遊業說：繼2020年後，可以再放棄2021年了。

奧地利也聯同希臘游說歐盟。捷克、斯洛伐克等較小型中東歐國家也希望有疫苗證書，因為他們不少工人是每天跨境通勤工作。

反而最大的那兩個成員國德國和法國，興趣一般。他們相對不那麼依賴旅遊，而且認為疫情仍然嚴重，疫苗注射工作又一團糟，倒不如先搞好後兩項工作，未有心情處理疫苗證書。

匈牙利

condom

七萬幾打左科興既人將可以永留大媽區共享中國人既榮耀

中國人（包括香港科興人）一世都唔駛出國

諗落都幾大鑊：中興疫苗咁廢 分分鐘日後外國唔承認係有效

very nice 親支叛徒就比歐盟隔離冇得去德國返工啦

打科興的廢老：我淨係想快D通關番大灣區

打多兩針

俄佬個隻交到數據應該問題唔大
支那個D垃圾到時唔止出唔到蟈，係隨時歐美完到疫情，支那連同D on9小國都未完

唔係咁鍾意疫苗護照呢樣野，咁係唔係代表唔洗做Test.全部打哂就最自由

日本南韓跟唔跟?

就算係大陸都一直無講過打左科興就可以返大陸

大陸個個都唔戴罩 個疫苗得5成應該再爆過

到時全球“被逼”杯葛就真係大迴力鏢

唔會系樓主咁唸發展囉。
旅遊業是越多人能入境越好
這樣就有三種情況
1只接受歐盟認證入境
2 只接受非歐盟認證入境
3) both
好明顯歐洲國家只會選1和3
如果疫苗前題是有效
3的國家肯定比1有利好多。
1只是綁死自己做少好多生意，除非非歐認證疫苗完全無效，對接受非歐盟認證也入境國家做成大量感染。
呢樣都會限死中國疫苗遊客只能去呢幾個歐國家玩，其他地方就執輸左。

笑撚左
你估班歐豬會嫌錢腥
最後咪死死地氣放佢地入去

匈牙利表示：

沃門未打都開關根本係你無就得 唔關有冇打針事

如果香港行呢招 大家都唔使走

打咗科興果班人

菲律賓都停咗醫護緊急使用

奶共嘅結果，你可以繼續奶共，但奶完唔好返頭嫁

係呀
所以咪焗你打多劑 biontech

有乜爽得過食多你一次錢

咁咪鬼佬打左Biontech 牛津個d都可以唔俾入中國，咁咪以後唔駛周圍去囉

咁樣支那復星第一個死先
做代理咁好搵喇

點解香港唔買衛星五號

點都好撚過支那疫苗啦下話

算啦 歐洲佬最後為左中国班低質消費 點都會開通科興
但又爆發過就後果自負啦

我信俄佬多啲

我都係

始終人哋有蘇聯啲老本食

想自殺都唔比

Support, some vaccines are not proven to be effective.

岩呀 你有真才實料 怕咩拎證書

匈牙利同中國認證
可以去對方國家旅遊

其實本來播緊乜

國藥好似有7成幾
大陸好似大部份都既都係國藥
係垃圾科興出口最快
賣埋d垃圾俾人

係咪汶川地震

蟹左貨全世界都有平貨打

係得中共國要打貴貨

其實有冇證書都唔會有分別lol
大陸疫苗咁撚貴

再打第款

仲有4) 全部人都放哂入嚟
Turkey 同Albania 一早做緊 零檢測零隔離
乜cert都唔駛
但問題係佢地唔係EU
喺得eu入面就要跟EU規矩
德法疫苗都未有應該睬佢地都有味

咁講非歐盟把撚咩
3個d無話唔跟呀，你有歐盟認證我都比你入。
1)個d你自己咪唔好俾科興疫苗入境囉，系得打左科興又想去1)頻繁來回搵食既人影響最大，旅遊根本不是必須要。

畀得1+3咪即係防疫缺口唔跟規矩
EU 已經係講緊最低共識
某國加自己隻3攬炒EU好難全體一致通過